\documentclass[b5paper,11pt,dvipdfmx]{jsarticle}
\usepackage{amssymb,fancybox}
\setlength{\topmargin}{-15mm}
\setlength{\oddsidemargin}{-9mm}
\setlength{\textwidth}{154mm}
\setlength{\textheight}{255mm}
\newcommand{\締切}[4]{\def\the締切{{#1}月{#2}日(#3){#4}時}}
\newcommand{\学籍番号}[1]{\def\the学籍番号{#1}}
\newcommand{\名前}[1]{\def\the名前{#1}}
\newcommand{\学年}[1]{\def\the学年{#1}}
\newcommand{\学類}[1]{\def\the学類{#1}}
\newcommand{\教員}[1]{\def\the教員{#1}}
\newcommand{\履修}[1]{\def\the履修{#1}}
\newcommand{\訪問日時}[4]{\def\the訪問日時{{#1}月 {#2}日\ \ {#3}：{#4}}}
\newcommand{\順位}[1]{\def\the順位{#1}}
\newcommand{\courseException}[1]{\def\thecourseException{#1}}
\def\the教員{\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ }
\def\the訪問日時{{MM}月 {DD}日\ \ {hh}：{mm}}
\begin{document}
\締切{5}{13}{金}{17}
\学籍番号{201311350}
\名前{河原 悟}
\学年{3}
\学類{情報科学類}
\教員{亀山 幸義}
\履修{2}
\順位{1}
\訪問日時{4}{26}{17}{00}
\courseException{2}
\thispagestyle{empty}
平成{\advance\year by -1988 \the\year}年度 情報科学類 情報特別演習 I, II\vspace{1zw}
\begin{center}\textbf{\large{}アドバイザ教員希望調査書(兼：教員訪問記録シート)}\end{center}
\vspace{.4zw}
\begin{itemize}
  \item[\textbf{(ア)}] 印刷して教員訪問の際に持参し，相談用の資料とします．相談の最後に署名をもらって下さい．
  \item[\textbf{(イ)}] 相談の後に希望順位を書いて，システム情報工学等支援室学群教務に設置された``アドバイザ教員希望調査書提出箱''に提出します．提出できるのは，第1 希望～第3 希望までの最大3 枚です．
\end{itemize}

\begin{center}\textbf{\underline{締切は、\the締切{}です．}}\end{center}

\fbox{\parbox{\textwidth}{
    \vspace{1zw}
    \begin{itemize}
      \item[$\bigcirc$]学籍番号： \underline{\the学籍番号}
      \vspace{.6zw}
      \item[$\bigcirc$]名前： \underline{\the名前}
      \vspace{.6zw}
      \item[$\bigcirc$]学年： \underline{\the学年}
      \vspace{.6zw}
      \item[$\bigcirc$]学類： \underline{\the学類}
      \vspace{.6zw}
      \item[$\bigcirc$]履修科目(1つ$\bigcirc$で囲む)： %
          \ifnum\the履修=1{}\Ovalbox{情報特別演習I} / 情報特別演習II%
          \else{}情報特別演習I / \Ovalbox{情報特別演習II}%
          \fi%
      \vspace{1.3zw}
      \item[$\bigcirc$]昨年までの情報特別演習のアドバイザ教員： \underline{\the教員}
        \\（「情報特別演習I」既履修者のみ）
        \vspace{1.3zw}
      \item[$\bigcirc$]\textbf{希望分野とテーマ}：

		  NetBSD 7.0から導入されたLuaカーネルモジュールの調査、およびソフトウェアルータの実装をおこなう。これにより、NetBSDの運用方法、ルーティングおよびソフトウェアルータの構築方法を学ぶ。
	  \vspace{16zw}
		  \vspace{\fill}
    \end{itemize}

    \hspace{1zw}訪問日時： \underline{\the訪問日時}\hfill\textbf{アドバイザ教員署名}： \underline{\hspace{12zw}}\hspace{1zw}\vspace{1zw}
}}\vspace{2zw}
$\blacksquare$各々について\bf{}1つ$\bigcirc$で囲む
\begin{itemize}
  \item[$\bigstar$] 希望順位： \ifnum\the順位=1{}\textcircled{1} / 2 / 3\else\ifnum\the順位=2{}1 / \textcircled{2} / 3\else{}1 / 2 / \textcircled{3}\fi\fi
  \item[$\bigstar$] 第3希望に入れなかった場合： \ifnum\thecourseException=1{}\Ovalbox{更に割り当てを希望します} / 履修を取り止めます\else{}更に割り当てを希望します / \Ovalbox{履修を取り止めます}\fi
\end{itemize}
\end{document}
